{
    "question": "Jelaskanapa yg dimaksud invers ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Invers biasanya merupakan lawan dari sesuatu.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Invers secara umum artinya lawan dari sesuatu hal.<br><br>dalam matematika, invers itu sering disebut fungsi kebalikan.<br>yang apabila suatu fungsi misalnya f, inversnya ditulis[tex]f^{-1} [/tex]<br><br>sifat khusus dari invers<br>[tex]f. f^{-1} =1[/tex]<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-luas-daerah-yang-di-arsir-614",
            "question": "\u00a0 Berapa Luas Daerah Yang di arsir\u00a0 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mana gambarnya yg mau di cari luasnya ???",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Daerah Mana Yang Dimaksud??<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-7log8-x-2log9-x-3log17-816",
            "question": "Hasil dari \u2077log8 x\u00a0\u00b2log9 x\u00a0\u00b3log1/7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soal itu \u00a0bisa kamu sama dengankan 2.2log3 * -1.3log7 * 3.7log2. sehingga menjadi 2 * -1 * 3 = -6 :)\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bantu-yah-sulaiman-ingin-membeli-3-baju-dan-1-pasang-sepa-324",
            "question": "Di Bantu yah.....    Sulaiman ingin membeli 3 baju Dan 1 pasang sepatu di toko swalayan . Jika di toko tsb tersedia 6baju Dan 2pasang sepatu, banyak nya cara sulaiman memilih barang adalah........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "21 cara memilih baju dan 3 baju diantaranya dipilih<br>2 cara memilih sepatu dan salah satunya dipilih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-matriks-a-x1-2-b-x-3-dan-526",
            "question": "Diketahui matriks A = ( x+1 \u00a02), B = ( \u00a0\u00a0x \u00a0 \u00a0\u00a0 3 \u00a0 ), dan C (\u00a03 \u00a05). Jika A\u00a0+ B\u00a0= C\u00a0    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a02 \u00a0 \u00a0y+\u00a02 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5 \u00a04\u00a0\r\n\r\nMaka nilai x + y adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]  \\left[\\begin{array}{cc}{x+1}&amp;2\\\\3&amp;5\\\\\\end{array}\\right] + \\left[\\begin{array}{cc}x&amp;3\\\\2&amp;{y+2}\\\\\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{cc}3&amp;5\\\\5&amp;4\\\\\\end{array}\\right] \\\\\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}{(x+1)+x}&amp;2+3\\\\3+2&amp;5+(y+2)\\\\\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{cc}3&amp;5\\\\5&amp;4\\\\\\end{array}\\right] \\\\\\\\\n\\left[\\begin{array}{cc}{2x+1}&amp;5\\\\5&amp;{y+6}\\\\\\end{array}\\right] = \\left[\\begin{array}{cc}3&amp;5\\\\5&amp;4\\\\\\end{array}\\right] \\\\\\\\\nmaka\\\\\n2x+1=3 \\rightarrow x=1\\\\\ny+6=4 \\rightarrow y=-2\\\\\nsehingga\\ x+y=1+(-2)=-1[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-menggelinding-sepanjang-bidang-miringjarak-yang-dite-483",
            "question": "Sebuah bola menggelinding sepanjang bidang miring,jarak yang ditempuh S dari titik asal selama t detik dinyatakan dengan rumus s=3/2t\u00b2+0,6t ( s dalam satuan meter dan t dalam detik)    a)tentukan ds/dt\r\nb)tentukan kecepatan sesaat pda saat t=0,3 detik\r\nc)carilah waktu yg diperlukan shg kecepatan sesaat mencapai 6,6m/detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 3t + 0,6<br>b. kecepatan itu turunan dari jarak (s) jadi persamaan pada s diturunkan\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0v= 3t+ 0,6<br>\u00a0 \u00a0 t(0,30 = 3 (0,3) + 0,6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0V = 0,9 + 0,6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0V = 1,5 m/s<br>c. v = 3t +0,6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a06,6 = 3t + 0,6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a06,6 - 0,6 = 3t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a06 = 3t\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0t = 2\u00a0<br>inysaAllah gt :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sisa-pembagian-suku-banyak-x4ax23xb-oleh-x2-2x-3-adal-758",
            "question": "sisa pembagian suku banyak x^{4}+ax^{2}+3x+b oleh x^{2}-2x-3 adalah 2x-4. tentukan nilai a dan b. \u00a0mohon bantuannya ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2-2x-3=(x-3)(x+1)\\\\\nf(x)=x^4+ax^2+3x+b\\\\\nf(3)=3^4+a(3)^2+3(3)+b=2(3)-4\\\\\nf(3)=81+9a+9+b=2\\\\\nf(3)=9a+b=-88\\\\\\\\\nf(-1)=(-1)^4+a(-1)^2+3(-1)+b=2(-1)-4\\\\\nf(-1)=1+a-3+b=-6\\\\\nf(-1)=a+b=-4\\\\\\\\\neliminasi f(3)\\ dan\\ f(-1)\\\\\nf(3)=9a+b=-88\\\\\nf(-1)=a+b=-4\\\\\n8a=-84 \\rightarrow a=-\\frac{21}{2}\\\\\na+b=-4 \\rightarrow -\\frac{21}{2}\\\\+b=-4 \\rightarrow b=\\frac{13}{2}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-akar-dari-x2-9x7r-10-adalah-tiga-kurangnya-dari-du-173",
            "question": "salah satu akar dari x2-9x+(7r-1)=0 adalah tiga kurangnya dari dua kali akar yang lain . tentukan nilai r !\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2-9x+(7r-1)=0;misal\\ akar-akarnya\\ x_1\\ dan\\ x_2\\\\\nx_1=2x_2-3\\\\\nx_1+x_2=\\frac{-(-9)}{1}=9\\\\\n2x_2-3+x_2=9\\\\\n3x_2=12\\\\\nx_2=4\\\\\\\\\nx_1x_2=\\frac{7r-1}{1}\\\\\n(2x_2-3)x_2=7r-1\\\\\n(2(4)-3)(4)=7r-1\\\\\n20=7r-1\\\\\n7r=21\\\\\nr=3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-buah-bilangan-membentuk-barisan-aritmatika-jika-jumlah-keti-567",
            "question": "tiga buah bilangan membentuk barisan aritmatika. jika jumlah ketiga bilangan itu 30, sedangkan hasil kalinya 640, tentukan ketiga bilangan tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal barisannya : (a-b) , a , dan (a+b)<br>(a-b) + a +(a+b) = 30<br>3a = 30<br>a = 10<br>Hasil kali : <br>(a-b).a.(a+b) = 640<br>(10-b).10.(10+b) = 640<br>100 - b\u00b2 = 64<br>100 - 64 - b\u00b2 = 0<br>36 - b\u00b2 =0<br>b = 6 \u2228 b =\u00a0- 6 =&gt; pilih saja b = 6<br>maka barisannya : (10-6) , 10 , (10+6)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 4, 10, 16<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a-b,a,a+b BA \u00a0jumlah ketiga bil = 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d4 \u00a0 \u00a0 \u00a0 3a = 30 maka a = 10<br>(a-b)a(a+b) = 640 maka \u00a010(10-b)(10+b) = 640\u21d4 100 - b\u00b2= 64 maka b = 6 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0atau b = -6<br>ketiga bil itu adalah 4,10,16 atau 16,10,4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-lingkaran-xi-sma-tentukan-persamaan-lingkaran-yang-me-878",
            "question": "PERSAMAAN LINGKARAN - xi sma tentukan persamaan lingkaran yang melalui (0,0) dengan jari2 akar 5 dan titik pusatnya terletak pada garis y= x-1 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]misal\\ titik\\ pusatnya\\ (a,b)\\\\\n(x-a)^2+(y-b)^2=r^2\\ melalui\\ titik\\ (0,0)\\\\\n(0-a)^2+(0-b)^2=(\\sqrt{5})^2\\\\\na^2+b^2=5\\\\\nkarena\\ (a,b)\\ berada\\ pada\\ garis\\ y=x-1,\\ maka\\\\\nb=a-1\\\\\na^2+b^2=5\\\\\na^2+(a-1)^2=5\\\\\n2a^2-2a-4=0\\\\\n(2a+2)(a-2)=0\\\\\na=-1\\ atau\\ a=2\\\\\nutk\\ a=-1,b=-2 \\rightarrow (x+1)^2+(y+2)^2=5\\\\\nutk\\ a=2,b=1 \\rightarrow (x-2)^2+(y-1)^2=5[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakan-bentuk-logaritma-berikut-a-2log242log-852",
            "question": "Sederhanakan bentuk logaritma berikut.\r\n\r\na.\u00a0\u00b2log24+\u00b2log",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log(24(\\frac{1}{3}))\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log8\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log2^3\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ 3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}